Laiksaare Koggokonna Kohtus sel 25mal Septembr 1864
Kohtus ollid Pea Kohtomees Juhann Petersohn
Kohtumehhe assemel Ado Kamdron
Kohtomees Jaan Kurm
Tulli Kohto ette Endrek Toots ja kaibas Kiwwiarro Reinwaldi peale, et kui newad kaupa teinud siis Reinwald lubbanud temmale ühhe wakka alla Rukkit anda, agga sedda ei olle temma mitte kette saanud. Peale selle lubbanud temma kui Endrek Toots sinna leinud selle pissikse Aida peale kuss temma Kraam sehhes seisnud ühhe lae peale tehha warguke, agga ei olle sedde kaa mitte teinud, ga nüüd Endrekul Külm wotnud 8 wakka Kartofled sootumaks erra. Siis ta kaibas weel selle peal et kui newad wimati ridus olnud siis Reinwald wõtnud temma kaest ühhe Looga ja Ohgad erra Looga temma kül ond kette saanud agga ohgad ollewa praigust Reinwaldi kaes.
Tulli Kohto Tuppa Reinwald istus Kohto Laua gurde uhkel wiesil ennast tooli peale mahha, kelle peal tedda mitto korda sai pallutud et temma ni egga olgo ga Kohto Laua gures Püsti seisko, kuss temma siis mitme kordse palumese gerel ülles tousis, ning wastas küskimesse peal teis Uhkust et temma selle koggokonna Kohto all ei siswa, ja temmal ei ollewa siin wastamest keddagi, ja kui Endrek Toots tahtwa temma peale kaiwata siis mingo Kihelkonna Kohtusse. Sellepeale Kohtomehed Selletassid temmale et Kihhelkonna Kohhus ei wõtwa neid muido ette kui siin koggokonna Kohtus ei olle üks selletus olnud, kuss peal temma wastas see ollewa temmal üks teis puha, agga temma ennast sia Koggokonna Kohtu alla ei andwa.
Moisteti, sedda Surema Kohto oleks anda, ga aus Keiserliko Kihelkonna Kohut palluda, et niesuguset Innimest Karistada kess ausad Keiserliko Kulli, ehk Kohto Lauda ei oska austada.
